<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="english">အင်္ဂလိပ်</string>
    <string name="myanmar">မြန်မာ</string>
    <string name="zawgyi">မြန်မာ(ဇော်ဂျီဖောင့်)</string>
    <string name="lesson_1">သင်ခန်းစာ(၁)</string>
    <string name="lesson_2">သင်ခန်းစာ(၂)</string>
    <string name="lesson_3">သင်ခန်းစာ(၃)</string>
    <string name="lesson_4">သင်ခန်းစာ(၄)</string>
    <string name="lesson_5">သင်ခန်းစာ(၅)</string>
    <string name="lesson_6">သင်ခန်းစာ(၆)</string>
    <string name="lesson_7">သင်ခန်းစာ(၇)</string>
    <string name="lesson_8">သင်ခန်းစာ(၈)</string>
    <string name="lesson_9">သင်ခန်းစာ(၉)</string>
    <string name="lesson_10">သင်ခန်းစာ(၁၀)</string>
    <string name="lesson_11">သင်ခန်းစာ(၁၁)</string>
    <string name="lesson_12">သင်ခန်းစာ(၁၂)</string>
    <string name="lesson_13">သင်ခန်းစာ(၁၃)</string>
    <string name="lesson_14">သင်ခန်းစာ(၁၄)</string>
    <string name="lesson_15">သင်ခန်းစာ(၁၅)</string>
    <string name="learn">လေ့လာမည်</string>
    <string name="d148">ဖရဲသီး</string>
    <string name="d149">ကြီးသော</string>
    <string name="d150">ပန်းသီး</string>
    <string name="d151">သေးငယ်သော</string>
    <string name="d152">များပြားသော</string>
    <string name="d153">နည်းပါးသော</string>
    <string name="d154">ယောက်ျားလေး၊အဖို၊အမျိုးသား</string>
    <string name="d155">မိန်းကလေး၊အမ၊အမျိုးသမီး</string>
    <string name="d156">ဆံပင်</string>
    <string name="d157">ရှည်သော</string>
    <string name="d158">တိုသော</string>
    <string name="d159">သစ်သီး</string>
    <string name="d160">သစ်တော်သီး</string>
    <string name="d161">ဒီနေ့၊ယနေ့</string>
    <string name="d162">ရာသီဥတု</string>
    <string name="d163">အလွန်၊အရမ်း</string>
    <string name="d164">ပန်း</string>
    <string name="d165">လှပသော</string>
    <string name="d166">တိုက်လေ</string>
    <string name="d167">ပျော်ရွှင်သော</string>
    <string name="d168">ခြေဖဝါး</string>
    <string name="d169">သစ်သော</string>
    <string name="d170">ဟောင်းသော</string>
    <string name="d171">ပြာသော</string>
    <string name="d172">တိမ်</string>
    <string name="d173">ဖြူသော</string>
    <string name="d174">တကယ်၊တော်တော်</string>
    <string name="d175">မြင့်သော၊ရှည်သော</string>
    <string name="d176">စာကြောင်း၏နောက်ဆုံးတွင်သုံးပြီးစိတ်အားထက်သန်မှု၊စိတ်ဝင်စားမှုကိုဖော်ပြသောစကားလုံး၊(နော် နှင့်ဆင်သည်)</string>
    <string name="d177">တောင်၊အဆောက်အဦးစသည့်ရွေ့၍မရသောအရာတို့ကိုရေတွက်ရာတွင်သုံးသောမျိုးပြပစ္စည်း</string>
    <string name="d178">တောင်</string>
    <string name="d179">ကြည့်ကောင်းသော</string>
    <string name="d180">စားကောင်းသော၊အရသာရှိသော</string>
    <string name="d181">ဆော့လို့ကောင်းသော၊ပျော်စရာကောင်းသော</string>
    <string name="d182">သီချင်း၊ကဗျာစသည်တို့ကိုရေတွက်ရာတွင်သုံးသည့်မျိုးပြပစ္စည်း</string>
    <string name="d183">သီချင်း</string>
    <string name="d184">နားထောင်လို့ကောင်းသော</string>
    <string name="d185">တက်သည်</string>
    <string name="d186">လေ</string>
    <string name="d187">သစ်ပင်</string>
    <string name="d188">ခွေး</string>
    <string name="d189">အလွန်၊တော်တော်၊အရမ်း</string>
    <string name="d190">ချစ်စရာကောင်းသော</string>
    <string name="d191">လူ</string>
    <string name="d192">အလုပ်ရှုပ်သော</string>
    <string name="d193">ပင်ပန်းသော</string>
    <string name="d194">တော်သော၊ဉာဏ်ကောင်းသော</string>
    <string name="d195">အချို့သောတိရစ္ဆာန်များ၊ငှက်များကိုရေတွက်ရာတွင်သုံးသောမျိုးပြပစ္စည်း</string>
    <string name="d196">ကြောင်</string>
    <string name="d197">ငှက်</string>
    <string name="d198">ကြိုက်နှစ်သက်သည်</string>
    <string name="d199">သူ(တိရစ္ဆာန်)၊ထို</string>
    <string name="d200">စည်ကားသော</string>
    <string name="d201">မြက်</string>
    <string name="d202">စိမ်းသော</string>
    <string name="d203">သူငယ်ချင်း</string>
    <string name="d204">ကန်</string>
    <string name="d205">အရောင်</string>
    <string name="d206">တံတား</string>
    <string name="d207">တစ်စုံရှိသောအရာများကိုရေတွက်သည့်မျိုးပြပစ္စည်း</string>
    <string name="d208">(အစာစားသည့်)တူ</string>
    <string name="d209">ခွက်</string>
    <string name="d210">သွားတိုက်တံ</string>
    <string name="d211">ဘယ်</string>
    <string name="d214">了နှင့်啊ကိုပေါင်းထားသည့်စကားလုံး</string>
    <string name="d213">ပန်းကန်ပြား</string>
    <string name="d212">ပန်းကန်လုံး</string>
    <string name="d215">အသုံးပြုသည်</string>
    <string name="d216">ဇွန်း</string>
    <string name="d217">အဝတ်၊အဝတ်အစား</string>
    <string name="d218">နီသော</string>
    <string name="d219">ရှူးဖိနပ်</string>
    <string name="d220">နက်သော၊မည်းသော</string>
    <string name="d221">ဘောင်းဘီ</string>
    <string name="d222">ရှည်ပြီးသွယ်သောပစ္စည်းများကိုရေတွက်ရာတွင်သုံးသည့်မျိုးပြပစ္စည်း</string>
    <string name="d223">စကတ်</string>
    <string name="d224">ဝါသော</string>
    <string name="d225">အရောင်</string>
    <string name="d226">ဦးထုပ်</string>
    <string name="d227">အဝတ်အထည်တို့ကိုရေတွက်ရာတွင်သုံးသည့်မျိုးပြပစ္စည်း</string>
    <string name="d228">ပြောသည်</string>
    <string name="d229">အတွင်း၊အထဲ</string>
    <string name="d230">အစိတ်အပိုင်း၊ပိုက်ဆံစသည်တို့ကိုရေတွက်ရာတွင်သုံးသည့်မျိုးပြပစ္စည်း</string>
    <string name="d231">ကျောက်သင်ပုန်း</string>
    <string name="d232">ရုံးခန်း</string>
    <string name="d233">ဖုန်း၊ ရုပ်ရှင် အစရှိသည်တိုကိုရေတွက်ရာတွင်သုံးသည့်မျိုးပြပစ္စည်း</string>
    <string name="d234">ဖုန်း၊ဖုန်းပြောခြင်း</string>
    <string name="d235">ရေခဲသေတ္တာ</string>
    <string name="d236">ဖျော်ရည်၊သောက်စရာ</string>
    <string name="d237">သေတ္တာ၊ဘူး</string>
    <string name="d238">ဘီစကစ်၊ကွတ်ကီး</string>
    <string name="d239">ခဲဖျက်၊ရာဘာ</string>
    <string name="d240">ရှေ့ဘက်</string>
    <string name="d241">လမ်း</string>
    <string name="d242">မျက်နှာချင်းဆိုင်</string>
    <string name="d243">ဘဏ်</string>
    <string name="d244">နောက်ကျောဘက်</string>
    <string name="d245">စူပါမားကတ်</string>
    <string name="d246">စာတိုက်</string>
    <string name="d247">နေရာ</string>
    <string name="d248">ကစားကွင်း</string>
    <string name="d249">ဝင်ပေါက်</string>
    <string name="d250">မှတ်တိုင်</string>
    <string name="d251">နှစ်၊အတန်း</string>
    <string name="d252">အတန်း၊အခန်း</string>
    <string name="d253">နံရံ</string>
    <string name="d254">မြေပုံ</string>
    <string name="d255">သန့်ရှင်းသော</string>
    <string name="d256">တရုတ်နိုင်ငံ</string>
    <string name="d257">လီရှောင်လုံ</string>
    <string name="d258">မကြာခဏ</string>
    <string name="d259">ချီးမွန်းသည်</string>
    <string name="d260">သောက်သည်</string>
    <string name="d261">လက်ဖက်ရည်</string>
    <string name="d262">အရက်၊ဝိုင်</string>
    <string name="d263">ထိုင်သည်</string>
    <string name="d264">မြေအောက်ရထား</string>
    <string name="d265">ထိုနေရာ</string>
    <string name="d266">ကြည့်သည်</string>
    <string name="d267">ကာတွန်း</string>
    <string name="d268">သတင်းစာ</string>
    <string name="d269">တရုတ်ဘာသာစကား</string>
    <string name="d270">လည်းဘဲ</string>
    <string name="d271">လေ့‌လာသည်</string>
    <string name="d273">ခဲတံ</string>
    <string name="d274">ငှက်ပျောသီး</string>
    <string name="d275">လိမ္မော်သီး</string>
    <string name="d276">တန်းနစ်</string>
    <string name="d277">ဝါသနာ</string>
    <string name="d278">တူညီသည်</string>
    <string name="d279">ကာတွန်းကား</string>
    <string name="d280">စနေတနင်္ဂနွေပိတ်ရက်</string>
    <string name="d281">တရုတ်ဘာသာစကား</string>
    <string name="d282">အားလုံး၊နှစ်ယောက်လုံး</string>
    <string name="d283">အချို့သော၊များသည့်အရာများကိုဖော်ပြရာတွင်သုံးသည့်ပစ္စည်း</string>
    <string name="d284">ရေးသည်</string>
    <string name="d285">ခရီး</string>
    <string name="d286">သင်ကြားသည်</string>
    <string name="d287">ဥ(ကြက်ဥ)</string>
    <string name="d288">ရုပ်မြင်သံကြား၊တီဗီ</string>
    <string name="d272">ဂျုံလုံးမုန့်</string>
    <string name="d289">နှစ်၊အသက်</string>
    <string name="d290">ဒီနှစ်</string>
    <string name="d291">တရုတ်စာလုံး</string>
    <string name="d292">အတူတူ</string>
    <string name="d293">ကျောင်းတက်သည်</string>
    <string name="d294">နေ့လယ်ခင်း</string>
    <string name="d295">မနက်ဖြန်</string>
    <string name="d296">စာအုပ်ဆိုင်</string>
    <string name="d297">အလွန့်အလွန်</string>
    <string name="d298">ဈေးကြီးသော</string>
    <string name="d299">မေးခွန်း၊ပုစ္ဆာ၊ပြဿနာစသည်တို့ကိုရေတွက်ရာတွင်သုံးသည့်မျိုးပြပစ္စည်း</string>
    <string name="d300">မေးခွန်း၊ပုစ္ဆာ</string>
    <string name="d301">ခက်ခဲသော</string>
    <string name="d302">အိမ်နီးချင်း</string>
    <string name="d303">သင်ယူသည်၊လေ့လာသည်</string>
    <string name="d304">အား၊သို့၊မှန်ကန်သော</string>
    <string name="d305">အချို့သော</string>
    <string name="d306">ပြေးသည်</string>
    <string name="d307">လေ့ကျင့်ခန်းလုပ်သည်</string>
    <string name="d308">ခန္ဓာကိုယ်</string>
    <string name="d309">တိရစ္ဆာန်</string>
    <string name="d310">မျောက်</string>
    <string name="d311">တွေ့သည်၊မြင်သည်</string>
    <string name="languages">ဘာသာစကားများ</string>
    <string name="l1s1">ဖရဲသီးကကြီးတယ်၊ ပန်းသီးကသေးတယ်။</string>
    <string name="listen">နားထောင်မည်</string>
    <string name="sample_sentences">ဥပမာဝါကျများ</string>
    <string name="l1s2">ဘက်စကတ်ဘောလုံးကကြီးတယ်၊ ပင်ပေါင်ဘောလုံးကသေးတယ်။</string>
    <string name="l1s3">ကျောင်းသားကများတယ်၊ ဆရာကနည်းတယ်။</string>
    <string name="l1s4">ယောက်ျားလေးအတန်းသားကများတယ်၊ မိန်းကလေးအတန်းသားကနည်းတယ်။</string>
    <string name="l1s5">မင်းရဲ့ပန်းသီးကများတယ်၊ ငါ့ရဲ့ပန်းသီးကနည်းတယ်။</string>
    <string name="l1s6">မင်းရဲ့အခန်းကကြီးတယ်၊ ငါ့ရဲ့အခန်းကငယ်တယ်။</string>
    <string name="l1s7">မင်းရဲ့ဆံပင်ကရှည်တယ်၊ ငါ့ရဲ့ဆံပင်ကတိုတယ်။</string>
    <string name="l1heading">ဖရဲသီးကကြီးတယ်၊ ပန်းသီးကသေးတယ်</string>
    <string name="l1passage">ညနေမှာကျွန်တော်တို့သစ်သီးစားကြတယ်၊ အစ်ကိုကသစ်တော်သီးစားတယ်၊ ကျွန်တော်နဲ့ညီမလေးကပန်းသီးစားကြတယ်။ ကျွန်တော့်ရဲ့ပန်းသီးကကြီးတယ်၊ ညီမလေးရဲ့ပန်းသီးကသေးတယ်။</string>
    <string name="l2heading">ဒီနေ့ရဲ့ရာသီဥတုကသာယာတယ်</string>
    <string name="l2passage">ဒီနေ့ရဲ့ရာသီဥတုကသာယာတယ်။ကောင်းကင်ကပြာတယ်၊ တိမ်တွေကဖြူ‌တယ်။ မနက်မှာကျွန်တော်တို့ကျောင်းသွားကြတယ်၊ ကျောင်းကကြီးတယ်။ ကျွန်တော်တို့ရဲ့စာသင်ခန်းကသစ်လွင်တယ်၊ လှပတယ်။</string>
    <string name="l2s1">ပန်းကလှပတယ်။</string>
    <string name="l2s2">လေကညင်သာတယ်။</string>
    <string name="l2s3">ကျွန်တော်တို့ပျော်တယ်။</string>
    <string name="l2s4">ဒီနေ့ရာသီဥတုသာယာတယ်။</string>
    <string name="l2s5">အဖေ့ရဲ့ခြေဖဝါးကကြီးတယ်။</string>
    <string name="l2s6">ကျွန်တော့်ရဲ့အဘိဓာန်ကသစ်တယ်။</string>
    <string name="l2s7">သူ့ရဲ့အဘိဓာန်ကဟောင်းတယ်။</string>
    <string name="l3s2">တောင်ပေါ်ကပန်းကအတော်လှတယ်။</string>
    <string name="l3s1">ဒီတောင်ကအတော်မြင့်တယ်။</string>
    <string name="l3heading">ကျွန်တော်တို့အတော်ပျော်ကြတယ်</string>
    <string name="l3passage">နံနက်ခင်းမှာကျွန်တော်နဲ့အဖေတောင်တက်ကြတယ်။ဒီတောင်ကအတော်မြင့်တယ်။တောင်ပေါ်ကလေကလတ်ဆတ်တယ်၊ သစ်ပင်ပေါတယ်၊ လှပတယ်။ ကျွန်တော်တို့အတော်ပျော်ကြတယ်။</string>
    <string name="l3s3">ဒီနေရာကသစ်သီးအတော်ပေါတယ်။</string>
    <string name="l3s4">သူ့ရဲ့အိတ်ကအတော်ကြည့်ကောင်းတယ်။</string>
    <string name="l3s5">ဖက်ထုပ်ကအတော်အရသာရှိတယ်။</string>
    <string name="l3s6">ဒီဂိမ်းကအတော်ကစားလို့ကောင်းတယ်။</string>
    <string name="l3s7">ဒီသီချင်းကအတော်နားထောင်ကောင်းတယ်။</string>
    <string name="l4s1">လူအလွန်များတယ်။</string>
    <string name="l4s2">ဆရာအလွန်အလုပ်များတယ်။</string>
    <string name="l4s3">အဖေကအလွန်ပင်ပန်းတယ်။</string>
    <string name="l4s4">ကျွန်တော့်ရဲ့ညီမလေးကအလွန်ချစ်စရာကောင်းတယ်။</string>
    <string name="l4s5">ကျွန်တော့်ရဲ့ညီလေးကအလွန်တော်တယ်။</string>
    <string name="l4s6">ကျွန်တော့်ရဲ့အမေကအလွန်လှပတယ်။</string>
    <string name="l4heading">ခွေးလေးကအလွန်ချစ်စရာကောင်းတယ်</string>
    <string name="l4passage">ကျွန်တော့်အိမ်မှာ ခွေး‌လေးတစ်ကောင်၊ ကြောင်လေးတစ်ကောင်နဲ့ငှက်‌လေးနှစ်ကောင်ရှိတယ်။ ခွေးလေးကအလွန်ချစ်စရာကောင်းတယ်၊ ကြောင်လေးကအလွန်ဉာဏ်ကောင်းတယ်၊ ငှက်လေးကအလွန်ကြည့်ကောင်းပါတယ်။ ကျွန်တော်သူတို့ကိုအလွန်နှစ်သက်ပါတယ်။</string>
    <string name="l5s1">ရှောင်ချန်: မနက်ကမင်းဘယ်ကိုသွားခဲ့တာလဲ။</string>
    <string name="l5s2">ရှောင်ဟွာ: ငါပန်းခြံကိုသွားခဲ့တယ်။</string>
    <string name="l5s3">ရှောင်ချန်: အဲ့ဒီပန်းခြံကကျယ်လား</string>
    <string name="l5s4">ရှောင်ဟွာ: ပန်းခြံကကျယ်တယ်၊ လှပတယ်။</string>
    <string name="l5s5">ရှောင်ချန်: အဲ့ဒီမှာဘာရှိလဲ။</string>
    <string name="l5s6">ရှောင်ဟွာ: သစ်ပင်ရှိတယ်၊ ပန်းရှိတယ်၊ အရမ်းကြီးမားတဲ့ရေကန်ကြီးတစ်ကန်ရှိတယ်၊ ကန်ပေါ်မှာအဖြူရောင်တံတားတစ်စင်းရှိတယ်။</string>
    <string name="l5s7">ရှောင်ချန်: လူများလား။</string>
    <string name="l5s8">ရှောင်ဟွာ: အလွန်များတယ်၊ ပန်းခြံအရမ်းစည်ကားတယ်။</string>
    <string name="l5heading">ဒီပန်းခြံကအတော်စည်ကားတယ်</string>
    <string name="l5passage">ဒီနေ့ရာသီဥတုသာယာတယ်၊ ကောင်းကင်ကပြာတယ်၊ လေကညင်သာတယ်၊ မြက်ကစိမ်းတယ်၊ သစ်ပင်ကမြင့်တယ်။ ခွေးလေးက ခုန်တယ်၊ ငှက်လေးကခေါ်တယ်၊ သူငယ်ချင်းလေးတွေက အတော်မနည်းဘူး၊ ဒီပန်းခြံကအတော်စည်ကားတယ်။</string>
    <string name="l6s1">ဟိုခွက်ကညီမလေးရဲ့ဟာဖြစ်တယ်။</string>
    <string name="l6s2">ဒီတူကကျွန်တော့်ရဲ့ဟာဖြစ်တယ်။</string>
    <string name="l6s3">ဟိုကွန်ပြူတာကဘယ်သူ့ရဲ့ဟာလဲ။</string>
    <string name="l6s4">ဒီသွားတိုက်တံကဘယ်သူ့ရဲ့ဟာလဲ။</string>
    <string name="l6s5">ဘယ်ပန်းကန်လုံးကမင်းရဲ့ဟာလဲ။</string>
    <string name="l6s6">ဘယ်ပန်းကန်ပြားကကျွန်တော့်ညီမရဲ့ဟာလဲ။</string>
    <string name="l6heading">ဒီတူကကျွန်တော့်ရဲ့ဟာဖြစ်တယ်</string>
    <string name="l6passage">စားကြမယ်! ဒီတူတစ်စုံကကျွန်တော့်ရဲ့ဟာဖြစ်တယ်၊ ဟိုတစ်စုံကညီလေးဟာ၊ ဘယ်တစ်စုံကညီမလေးဟာလဲ။ ညီမလေးကတူမသုံးပါဘူး၊ သူကဇွန်းသုံးပါတယ်။</string>
    <string name="l7s1">အဖေ့ရဲ့ရှူးဖိနပ်ကအနက်ရောင်ဖြစ်တယ်။</string>
    <string name="l7s2">" အ‌ဖေ့ရဲ့အဝတ်ကအနီရောင်ဖြစ်တယ်။"</string>
    <string name="l7s3">အဖေ့ရဲ့ဘောင်းဘီကအပြာရောင်ဖြစ်တယ်။</string>
    <string name="l7s4">ဒီအဖြူရောင်စကတ်ကညီမလေးဟာဖြစ်တယ်။</string>
    <string name="l7s5">" ဒီအဝါရောင်ဘောင်းဘီကရှောင်ချန်ရဲ့ဟာဖြစ်တယ်။"</string>
    <string name="l7s6">"ဒီအမည်းရောင်ရှူးဖိနပ်ကအဖေ့ဟာဖြစ်တယ်။ "</string>
    <string name="l7s7">"သင့်ရဲ့စကတ်ကဘာအရောင်လဲ။ "</string>
    <string name="l7s8">"အဖေ့ရဲ့ရှူးဖိနပ်ကဘာအရောင်လဲ။ "</string>
    <string name="l7s9">ရှောင်ချန်ရဲ့ဦးထုပ်ကဘာအရောင်လဲ။</string>
    <string name="l7heading">ရှောင်ဟွာရဲ့အဝတ်ကအနီရောင်ဖြစ်တယ်</string>
    <string name="l7passage">ညီမလေးကရှောင်ဟွာကိုမေးတယ်: \"အစ်ကို၊ ဒီအဖြူရောင်အဝတ်ကနင့်ဟာလား။\" ရှောင်ဟွာကပြောတယ်: \"ငါ့ဟာမဟုတ်ဘူး၊ ရှောင်မြင်ရဲ့ဟာ။ ဟိုဟာကငါ့ဟာ၊ ငါ့အဝတ်ကအနီရောင်ပါ။\"</string>
    <string name="l8s1">ကျောင်းလွယ်အိတ်ထဲမှာစာအုပ်သုံးအုပ်ရှိတယ်။</string>
    <string name="l8s2">စာသင်ခန်းထဲမှာကျောက်သင်ပုန်းတစ်ခုရှိတယ်။</string>
    <string name="l8s3">ရုံးခန်းထဲမှာဖုန်းတစ်လုံးရှိတယ်။</string>
    <string name="l8s4">အဝတ်ဗီရိုထဲမှာအဝတ်အများကြီးရှိတယ်။</string>
    <string name="l8s5">ရေခဲသေတ္တာထဲမှာဖျော်ရည်အများကြီးရှိတယ်။</string>
    <string name="l8s6">ဘူးထဲမှာဘီစကစ်အများကြီးရှိတယ်။</string>
    <string name="l8heading">ကျောင်းလွယ်အိတ်ထဲမှာဘာရှိသလဲ</string>
    <string name="l8passage">ဆရာကရှောင်ဟွာကိုမေးတယ်: \"မင်းရဲ့ကျောင်းလွယ်အိတ်ထဲမှာဘာရှိသလဲ။\" ရှောင်ဟွာကပြောတယ်: \"ကျွန်တော့်ရဲ့ကျောင်းလွယ်အိတ်ထဲမှာစာအုပ်သုံးအုပ်၊ မှတ်စုစာအုပ်နှစ်အုပ်၊ ခဲတံငါးချောင်း၊ ပေတံတစ်ချောင်းနဲ့ခဲဖျက်တစ်ခုရှိပါတယ်။\"</string>
    <string name="l9s1">ရှောင်ဟွာရဲ့ဘယ်ဘက်ကအမေဖြစ်ပါတယ်။</string>
    <string name="l9s2">ရှောင်ဟွာရဲ့ညာဘက်ကအဖေဖြစ်ပါတယ်။</string>
    <string name="l9s3">ကျောင်းရဲ့မျက်နှာချင်းဆိုင်မှာဘဏ်ရှိပါတယ်။</string>
    <string name="l9s4">ဘဏ်ရဲ့မျက်နှာချင်းဆိုင်မှာကျောင်းရှိပါတယ်။</string>
    <string name="l9s5">လမ်းကရှောင်ဟွာရဲ့အိမ်ရှေ့မှာရှိတယ်။</string>
    <string name="l9s6">တိရစ္ဆာန်ရုံကရှောင်ဟွာရဲ့အိမ်နောက်မှာရှိတယ်။</string>
    <string name="l9heading">ကျောင်းရဲ့ရှေ့ကလမ်းဖြစ်တယ်</string>
    <string name="l9passage">ဒါကရှောင်ဟွာရဲ့ကျောင်းဖြစ်တယ်။ ကျောင်းရဲ့ရှေ့ကလမ်းဖြစ်တယ်၊ နောက်ကပန်းခြံဖြစ်ပါတယ်။ စူပါမားကတ်ကကျောင်းရဲ့ဘယ်ဘက်မှာရှိတယ်၊ ဘဏ်နဲ့စာတိုက်ကကျောင်းရဲ့ညာဘက်မှာရှိပါတယ်၊ ကျောင်းရဲ့မျက်နှာချင်းဆိုင်ကဘာနေရာဖြစ်သလဲ။ ကစားကွင်းဖြစ်ပါတယ်။ ကစားကွင်းရဲ့ဝင်ပေါက်မှာမှတ်တိုင်တစ်ခုရှိပါတယ်။</string>
    <string name="l10s1">ရှောင်ဟွာ: ဒီကျောင်းလွယ်အိတ်ကဘယ်သူရဲ့ဟာလဲ။</string>
    <string name="l10s2">ရှောင်ချန်: ရှောင်ဟုန်ရဲ့ဟာပါ။</string>
    <string name="l10s3">ရှောင်ဟွာ: မဟုတ်ဘူး၊ သူမရဲ့ကျောင်းလွယ်အိတ်ကအဝါရောင်ပါ။</string>
    <string name="l10s4">ရှောင်ချန်: လွယ်အိတ်ထဲမှာဘာရှိသလဲ။</string>
    <string name="l10s5">ရှောင်ဟွာ: လွယ်အိတ်ထဲမှာ စာအုပ်တစ်အုပ်နဲ့မှတ်စုစာအုပ်သုံးအုပ်ရှိပါတယ်။</string>
    <string name="l10s6">ရှောင်ချန်: စာအုပ်ပေါ်မှာနာမည်ရှိသလား။</string>
    <string name="l10s7">ရှောင်ဟွာ: ရှိတယ်၊ အာ၊ ဒီလွယ်အိတ်ကလီရှောင်လုံရဲ့ဟာဖြစ်တယ်။</string>
    <string name="l10heading">ကျွန်တော်တို့ရဲ့စာသင်ခန်း</string>
    <string name="l10passage">ကျွန်တော်ကပထမတန်းဒုတိယအခန်းမှကျောင်းသားဖြစ်ပါတယ်။ ဒါက ကျွန်တော့်ရဲ့စာသင်ခန်းဖြစ်ပါတယ်။ စာသင်ခန်းထဲမှာစားပွဲ၁၆ခု၊ ကုလားထိုင်၁၆ခုနဲ့စာအုပ်စင်တစ်ခုရှိပါတယ်။ စာသင်ခန်းရဲ့ရှေ့ကကျောက်သင်ပုန်းဖြစ်ပါတယ်၊ စာင်ခန်းရဲ့နောက် နံရံပေါ်က တရုတ်နိုင်ငံမြေပုံဖြစ်ပါတယ်။ ကျွန်တော်တို့ရဲ့စာသင်ခန်းကအရမ်းသန့်ရှင်းသပ်ရပ်ပါတယ်။</string>
    <string name="l11s1">အစ်ကိုကမကြာခဏဘောလုံးကန်တယ်။</string>
    <string name="l11s2">ဆရာကမကြာခဏကျွန်တော်တို့ကိုချီးမွန်းတယ်။</string>
    <string name="l11s3">အဘိုးကမကြာခဏလက်ဖက်ရည်သောက်တယ်။</string>
    <string name="l11s4">အဖွားကမကြာခဏတရုတ်စကားပြောတယ်။</string>
    <string name="l11s5">အဖေကမကြာခဏအရက်မသောက်ဘူး။</string>
    <string name="l11s6">အမေကမကြာခဏမြေအောက်ရထားမစီးဘူး။</string>
    <string name="l11heading">ရှောင်ဟွာမကြာခဏစာကြည့်တိုက်သို့သွားတယ်</string>
    <string name="l11passage">ကျောင်းမှာစာကြည့်တိုက်တစ်ခုရှိတယ်၊ အဲ့ဒီနေရာမှာစာအုပ်အများကြီးရှိတယ်။ နေ့လယ်မှာ ရှောင်ဟွာမကြာခဏစာကြည့်တိုက်သို့သွားတယ်။ သူမကြာခဏကာတွန်းကြည့်တယ်၊ မကြာခဏသတင်းစာမကြည့်ဘူး။</string>
    <string name="l12s1">ကျွန်တော့်ရဲ့မျက်လုံးကနက်တယ်၊ ဆံပင်ကလည်းနက်တယ်။</string>
    <string name="l12s2">ရှောင်ဟွာကဂျုံလုံးမုန့်စားတယ်၊ ရှောင်မြင်လည်းဂျုံလုံးမုန့်စားတယ်။</string>
    <string name="l12s3">ကျွန်တော့်မှာခဲတံအများကြီးရှိတယ်၊ သူ့မှာလည်းခဲတံအများကြီးရှိတယ်။</string>
    <string name="l12s4">ညီလေးကငှက်ပျေားသီးကြိုက်တယ်၊ လိမ္မော်သီးလည်းကြိုက်တယ်။</string>
    <string name="l12s5">ကျွန်တော်ကအဖေ့ကိုချစ်တယ်၊ အမေ့ကိုလည်းချစ်တယ်။</string>
    <string name="l12s6">အစ်ကိုကမကြာခဏဘတ်စကတ်ဘောပုတ်တယ်၊ မကြာခဏတန်းနစ်လည်းကစားတယ်။</string>
    <string name="l12heading">ရှောင်ဟုန်လည်းတရုတ်စကားလေ့လာတယ်</string>
    <string name="l12passage">ရှောင်ဟုန်ကရှောင်ဟွာရဲ့အတန်းဖော်ဖြစ်ပါတယ်၊ ရှောင်ဟွာရဲ့သူငယ်ချင်းကောင်းလည်းဖြစ်ပါတယ်။ ရှောင်ဟွာကတရုတ်စာလေ့လာတယ်၊ ရှောင်ဟုန်လည်းလေ့လာတယ်။ သူတို့ရဲ့ဝါသနာလည်းတူတယ်၊ ရှောင်ဟွာကကာတွန်းကားကြိုက်တယ်၊ ရှောင်ဟုန်လည်းကြိုက်တယ်။ စနေတနင်္ဂနွေမှာသူတို့မကြာခဏကာတွန်းကားကြည့်ကြတယ်။</string>
    <string name="l13s1">ဒီစာအုပ်တွေအားလုံးကအသစ်တွေဖြစ်ပါတယ်။</string>
    <string name="l13s2">အတန်းသားအားလုံးတရုတ်စာလုံးရေးကြတယ်။</string>
    <string name="l13s3">ကျွန်တော်တို့အားလုံးခရီးထွက်ရတာကြိုက်တယ်။</string>
    <string name="l13s4">ဆရာချန်နဲ့ဆရာဝမ်နှစ်ယောက်လုံးတရုတ်စာသင်တယ်။</string>
    <string name="l13s5">ကျွန်တော်နဲ့ညီမလေးနှစ်ယောက်လုံးကြက်ဥစားတယ်။</string>
    <string name="l13s6">အဖေနဲ့အမေနှစ်ယောက်လုံးတီဗီကြည့်တယ်။</string>
    <string name="l13s7">မင်းအသက်ဘယ်လောက်လဲ။</string>
    <string name="l13s8">ကျွန်တော့်အသက်ခုနစ်နှစ်ပါ။</string>
    <string name="l13heading">ကျွန်တော်တို့အားလုံးကျောင်းသားတွေပါ</string>
    <string name="l13passage">ကျွန်တော်နဲ့ရှောင်ဟုန်၊ရှောင်ချန်အားလုံးကပထမတန်းဒုတိယခန်းကကျောင်းသားတွေဖြစ်ကြတယ်။ ဒီနှစ်ကျွန်တော်တို့အားလုံးအသက်ခုနစ်နှစ်ရှိပြီ။ ကျွန်တော်နဲ့ရှောင်ဟုန်ကကာတွန်းကားကြိုက်တယ်၊ ရှောင်ချန်ကဘောလုံးကိုကြိုက်တယ်၊ ပိတ်ရက်မှာ သူနဲ့အစ်ကိုကမကြာခဏဘောလုံးကန်ကြတယ်။</string>
    <string name="l14s1">"မနက်မှာသူတို့အတူတူကျောင်းသွားကြတယ်။ "</string>
    <string name="l14s2">နေ့လယ်မှာသူတို့အတူတူအိမ်ပြန်ကြတယ်။</string>
    <string name="l14s3">မနက်ဖြန်မှာသူတို့အတူတူစာအုပ်ဆိုင်သို့သွားကြမယ်။</string>
    <string name="l14s4">ဒီအဝတ်ကအလွန့်အလွန်ကြီးတယ်။</string>
    <string name="l14s5">ဒီဖိနပ်ကအလွန့်အလွန်ဈေးကြီးတယ်။</string>
    <string name="l14s6">ဒီပုစ္ဆာကအလွန့်အလွန်ခက်တယ်။</string>
    <string name="l14heading">သူတို့အတူတူကျောင်းသွားကြတယ်</string>
    <string name="l14passage">ရှောင်ဟွာနဲ့ရှောင်ဟုန်ကအိမ်နီးချင်းတွေပါ။ သူတို့မကြာခဏအတူတူစာလေ့လာကြတယ်၊ အတူတူကစားကြတယ်။ မနက်ဖြန်ကစနေတနင်္ဂနွေပိတ်ရက်ဖြစ်ပါတယ်၊ ရှောင်ဟွာကရှောင်ဟုန်ကိုပြောတယ်: \"မနက်ဖြန်ငါတို့အတူတူကစားကွင်းကိုသွားရအောင်\" ရှောင်ဟုန်ကပြောတယ်: \"အရမ်းကောင်းတယ်။\"</string>
    <string name="l15s1">ရှောင်ဟွာ: မင်းမကြာခဏတိရစ္ဆာန်ရုံသွားသလား။</string>
    <string name="l15s2">ရှောင်ဟုန်: ငါမကြာခဏသွားတယ်၊ ငါမကြာခဏအဖေအမေနဲ့အတူတူသွားတယ်။</string>
    <string name="l15s3">ရှောင်ဟွာ: မင်းဘယ်တိရစ္ဆာန်ကိုအကြိုက်ဆုံးလဲ။</string>
    <string name="l15s4">ရှောင်ဟုန်: ငါမျောက်ကိုကြိုက်တယ်။</string>
    <string name="l15s5">ရှောင်ဟွာ: ငါလည်းမျောက်ကိုကြိုက်တယ်၊ မျောက်ကချစ်စရာကောင်းတယ်၊ ဉာဏ်လည်းကောင်းတယ်။</string>
    <string name="l15s6">ရှောင်ဟုန်: မင်းလည်းတိရစ္ဆာန်ရုံမကြာခဏသွားသလား။</string>
    <string name="l15s7">ရှောင်ဟွာ: ငါမကြာခဏမသွားဘူး၊ ငါ့အဖေနဲ့အမေကအလွန်အလုပ်များတယ်။</string>
    <string name="l15s8">ရှောင်ဟုန်: ဒါဆိုမနက်ဖြန်ငါတို့အတူတူသွားမလား။</string>
    <string name="l15s9">ရှောင်ဟွာ: ကောင်းပြီမနက်ဖြန်တွေ့မယ်။</string>
    <string name="l15s10">ရှောင်ဟုန်: မနက်ဖြန်တွေ့မယ်။</string>
    <string name="l15passage">အတန်းဆင်းပြီ၊ အတန်းဆင်းပြီ၊ ကစားကွင်းမှာ အတော်စည်ကားတယ်။ အချို့ကပြေးတယ်၊ အချို့ကခုန်တယ်၊ နေ့တိုင်းကိုယ်ခန္ဓာအားကစားလုပ်တာကောင်းတယ်။</string>
    <string name="l15heading">အတန်းဆင်းပြီ</string>
</resources>